生得蠢好做人

個個都話生得樣衰，或者毒好大鑊
但係外貌、外表呢啲都可以之後慢慢再執
有唔少男仔中學係毒撚，但中學畢業或者出咗嚟做嘢之後，有唔少人係完全脫毒

但係醒唔醒、叻唔叻，呢啲係天生。冇得話後天改變。一個人一醒，做咩都如魚得水。一個人一蠢，就做咩都唔得掂。咩後天經驗呀，睇書呀，全部都冇用

思維嘅深度同埋轉數，呢啲全部都係天生。有人番工對客嘅轉數咁快，學嘢快上手，面對突發事件可以淡定處理，呢啲全部都係天生、講說話得體大方，我肯撚定咁講，全部都係天生

所以，生得廢，生蠢唔好學人做人
利申，社會垃圾，多我一件嫌多，少我一件唔少

乜撚野生得蠢好做人呀

叻人唔易做，成日俾人妒忌
利申：叻人

世上總要有你D咁既廢人

你叻條撚咩

生得蠢唔好做人

蠢到連字都打漏

你今日好得閒

絲打嚟，何來撚

你絲條撚咩